\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} % Encodage
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=1cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{tikz,tkz-tab}% packages de dessin et macros pour les tableaux
\usepackage{enumerate} %Listes pour les exercices

\pagestyle{empty} % Page non numéroté
\newcommand*\exercice[1]{\medbreak\noindent\textbf{Exercice #1}\smallskip\par\nobreak} % Macro pour écrire le numéro d'un exercice

\begin{document}
\DecimalMathComma % Pas d'espace après la virgule en mode mathématique
	\noindent Simon \bsc{Léonard} 2\up{de}8
	\begin{center}\Large{Chapitre G TP2}\end{center}
	
	\medbreak\noindent\textbf{Exercices de l'activité}\smallskip\par\nobreak
		\begin{enumerate}[1)]
			\item\begin{enumerate}[a.]
				\item 
					$f(x)=0$ pour $x=\frac{3}{2}$

					$f(x)>0$ pour $x\in\left]-\infty;\frac{3}{2}\right[$
					
					$f(x)<0$ pour $x\in\left]\frac{3}{2};+\infty\right[$		
				\item \hfill\newline
					\begin{tikzpicture}
						\tkzTabInit{$x$ / 1, $f(x)$ / 1}{$-\infty$, $\frac{3}{2}$, $+\infty$}	
						\tkzTabLine{ , +, z, -, }
					\end{tikzpicture}
				\end{enumerate}	
			\item \begin{enumerate}[a.]
				\item Toute fonction affine a un nombre pour lequel elle est négatif. Une droite est infinie et elle franchira l'axe des abscisses si elle n'est pas parallèle à celui-ci.
				\item Je cherche dans un premier temps $b$ : 
					$$\begin{aligned}
						a\times 0+b&=5\\
						b&=5
					\end{aligned}$$
					Puis $a$ : 
					$$\begin{aligned}
						a\times (-\frac{5}{2})+5&=0\\
						-\frac{5}{2}a&=-5\\
						a&=5\times\frac{2}{5}=2
					\end{aligned}$$
					La fonction $g(x)$ est donc définie par : $g(x)=2x+5$
				\item \hfill\newline
					\begin{tikzpicture}
						\tkzTabInit{$x$ / 1, $g(x)$ / 1}{$-\infty$, $-\frac{5}{2}$, $+\infty$}
						\tkzTabLine{ , -, z, +, }	
					\end{tikzpicture}
				\end{enumerate}
			\item \begin{enumerate}[a.]
				\item Ils doivent être tous les deux positifs ou négatifs.
				\item \hfill\newline
					\begin{tikzpicture}
						\tkzTabInit{$x$ / 1, $-2x+3$ / 1, $2x+5$ / 1, $P(x)$ / 1}{$-\infty$, $-\frac{5}{2}$, $\frac{3}{2}$,$+\infty$}
						\tkzTabLine{ , +, t, +, z, -, }
						\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
						\tkzTabLine{ , -, z, +, z, -, }
					\end{tikzpicture}
				\end{enumerate}
			\item $(-2x+3)(2x+5)>0 \quad S=\left] -\frac{5}{2};\frac{3}{2}\right[$

				$(-2x+3)(2x+5)\leq0 \quad S=\left]-\infty;\frac{5}{2}\right]\cup\left[\frac{3}{2};+\infty\right[$
		\end{enumerate}
	\begin{center}\Large{Exercices spécial S}\end{center}
	\exercice{36 page 142}
		\begin{enumerate}[1)]
			\item \hfill\newline
				\begin{tikzpicture}
						\tkzTabInit{$x$ / 1, $4x-5$ / 1, $x+7$ / 1, $g(x)$ / 1}{$-\infty$, $-7$, $\frac{5}{4}$, $+\infty$}
						\tkzTabLine{ , -, t, -, z, +, }
						\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
						\tkzTabLine{ , +, z, -, z, +, }
				\end{tikzpicture}
			\item \begin{enumerate}[a.]
					\item $x^2$ sera toujours positif. Le signe de la fonction $h(x)$ est donc le même que $g(x)$.
					\item $-3$ est toujours négatif alors on inverse tous les signes par rapport à $g(x)$. $k(x)$ est d'abord négatif, puis positif et enfin négatif.
					\item $5-4x$ est l'opposé de $4x-5$. Donc la ligne de $5-4x$ sera d'abord positive puis négative, ce qui inverse comme $k(x)$ tous les signes. $t(x)$ est d'abord négatif, puis positif et enfin négatif.
					\item  $-x-7$ est l'opposé de $x+7$. Donc la ligne de $-x-7$ sera d'abord positive puis négative, ce qui inverse comme $k(x)$ et $t(x)$ tous les signes. $p(x)$ est d'abord négatif, puis positif et enfin négatif.
				\end{enumerate}
		\end{enumerate}
	\exercice{38 page 142}
		\begin{enumerate}[1)]
			\item \hfill\newline 
				$\begin{aligned}
					f(x)&=(x+6)^2-25\\
					&=(x+6-5)(x+6+5)\\
					&=(x+1)(x+11)
				\end{aligned}$

				\begin{tikzpicture}
					\tkzTabInit{$x$ / 1, $x+1$ / 1, $x+11$ / 1, $f(x)$ / 1}{$-\infty$, $-11$, $-1$, $+\infty$}
					\tkzTabLine{ , -, t, -, z, +, }
					\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
					\tkzTabLine{ , +, z, -, z, +, }
				\end{tikzpicture}
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					g(x)&=(5x-3)^2-(x-4)^2\\
					&=(5x-3+x-4)(5x-3-x-4)\\
					&=(6x-7)(4x-7)
				\end{aligned}$

				\begin{tikzpicture}
					\tkzTabInit{$x$ / 1, $6x-7$ / 1, $4x-7$ / 1, $g(x)$ / 1}{$-\infty$, $\frac{7}{6}$, $\frac{7}{4}$, $+\infty$}
					\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
					\tkzTabLine{ , -, t, -, z, +, }
					\tkzTabLine{ , +, z, -, z, +, }
				\end{tikzpicture}
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					h(x)&=x^2-7x\\
					&=x(x-7)
				\end{aligned}$

				\begin{tikzpicture}
					\tkzTabInit{$x$ / 1, $x$ / 1, $x-7$ / 1, $h(x)$ / 1}{$-\infty$, $0$, $7$, $+\infty$}
					\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
					\tkzTabLine{ , -, t, -, z, +, }
					\tkzTabLine{ , +, z, -, z, +, }
				\end{tikzpicture}
			\newpage
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					k(x)&=(-3x+8)(7x-4)-(-3x+8)(5-2x)\\
					&=(-3x+8)(7x-4-5+2x)\\
					&=(-3x+8)(9x-9)
				\end{aligned}$

				\begin{tikzpicture}
					\tkzTabInit{$x$ / 1, $-3x+8$ / 1, $9x-9$ / 1, $k(x)$ / 1}{$-\infty$, $1$, $\frac{8}{3}$, $+\infty$}
					\tkzTabLine{ , +, t, +, z, -, }
					\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
					\tkzTabLine{ , -, z, +, z, -, }
				\end{tikzpicture}
		\end{enumerate}
	\exercice{38 page 142}
		\begin{enumerate}[1)]
			\item \hfill\newline 
				$\begin{aligned}
					x^2&>16\\
					(x+4)(x-4)&>0
				\end{aligned}$

				\begin{tikzpicture}
					\tkzTabInit[lgt=2.5]{$x$ / 1, $x+4$ / 1, $x-4$ / 1, $(x+4)(x-4)$ / 1}{$-\infty$, $-4$, $4$, $+\infty$}
					\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
					\tkzTabLine{ , -, t, -, z, +, }
					\tkzTabLine{ , +, z, -, z, +, }				
				\end{tikzpicture}

				$S=\left]-\infty;-4\right[\cup\left]4;+\infty\right[$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					16x^2+8x+1&>0\\
					(4x+1)^2&>0
				\end{aligned}$

				$S=\left]-\infty;+\infty\right[$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					64x^2-121&>0\\
					(8x+11)(8x-11)&>0
				\end{aligned}$

				\begin{tikzpicture}
					\tkzTabInit[lgt=3]{$x$ / 1, $8x+11$ / 1, $8x-11$ / 1, $(8x+11)(8x-11)$ / 1}{$-\infty$, $-\frac{11}{8}$, $\frac{11}{8}$, $+\infty$}
					\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
					\tkzTabLine{ , -, t, -, z, +, }
					\tkzTabLine{ , +, z, -, z, +, }
				\end{tikzpicture}

				$S=\left]-\infty;-\frac{11}{8}\right[\cup\left]\frac{11}{8};+\infty\right[$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					49-(3+x)^2&\leq0\\
					(7+3+x)(7-3+x)&\leq0\\
					(10+x)(4+x)&\leq0
				\end{aligned}$

				\begin{tikzpicture}
					\tkzTabInit[lgt=2.5]{$x$ / 1, $10+x$ / 1, $4+x$ / 1, $(10+x)(4+x)$ / 1}{$-\infty$, $-10$, $-4$, $+\infty$}
					\tkzTabLine{ , -, z, +, t, +, }
					\tkzTabLine{ , -, t, -, z, +, }
					\tkzTabLine{ , +, z, -, z, +, }
				\end{tikzpicture}

				$S=\left[-10;-4\right]$
		\end{enumerate}
\end{document}